美心旗下潮庭被「裝修」 腦有水泡16歲男生判入更生中心

去年12月15日網民發起到多個商場「和你shop」，其間16歲中學男生在沙田新城市廣場聯同他人「裝修」美心集團旗下酒樓，早前承認刑事毀壞等罪。署理主任裁判官溫紹明今判刑時指，理解被告的政見及對時事的看法，但被告的行為不僅令其主張難以實現，甚至會適得其反。溫官直言對本案感到相當傷心，但案情嚴重，經慎重考慮後，認為拘禁式刑罰較為適合，遂判被告進入更生中心，並且罰款2,000元。

16歲謝姓男被告早前承認刑事毀壞、管有物品意圖損壞他人財產，以及無牌管有無線對講機共三罪。控罪指他當日在沙田新城市廣場L8層801號舖潮庭內，與其他人損壞一張椅子、八張桌子及三盞吊燈，並於同日在港鐵沙田站A出口外藏有兩罐液態化石油氣，其中一罐連接著一把噴火槍。他另承認無牌管有對講機。

#沙田裁判法院第一庭
#溫紹明署理主任裁判官
#1215沙田 #判刑

👤謝(16)

控罪
1) 刑事損壞
2) 管有物品意圖摧毀或損壞財產，即2罐液態化石油氣，其中一罐連接著噴火槍
3) 無牌管有無線電通訊器具

案情
2019年12月15日，一群示威者響應網上「和你shop」號召，於沙田新城市廣場集合。1415時，保安員得知廣場內有一女子受到襲擊，遂報警；當時被告戴口罩、穿黑衣，強行進入L8-801號鋪前庭，以硬物和錘損壞1把椅子、3盞電燈、8張桌子，路人逃離。警方接報至新城市廣場清場，當時場內塞滿記者和其他人士；而被告正連同其他不知名人士，乘搭扶手電梯往A出口近連城廣場位置。

被捕時，被告穿黑色外衣（有白花紋）、黑短褲（有白牌子）、黑波鞋及黑手套。其手持背囊內有黑口罩、鴨舌帽、1支噴火槍及1個無牌對講機。閉路電視拍攝到著上述裝束的被告在案發現場出現及經電梯離開；TVB的新聞片段捕捉到被告在案發店舖破壞設施。

==============

求情

黎大律師指感化官建議18個月感化令，並加設額外條款（如在21至08時於指定地方住宿）。感化官認為被告受社會氛圍影響、現在已經深切反省，自知用錯激進方式表達，未有考慮到法律後果，明白自己行為對家人有影響。感化官認為應給予被告更生的機會

由於被告個人身體狀況，懲教署認為被告適合於更生中心拘留。

判刑理由
被告在沙田新城市廣場內聯同其他人在食肆內進行大規模破壞，被捕時管有2個液體化石油器而其中一個接連噴火槍，若然是成年人，即時監禁無可避免。

被告16歲，學生，沒有刑事定罪紀錄，亦已還押2個星期。報告顯示被告適合接受感化令或在更生中心內拘留。

法庭認為香港面對非常困難的時刻，衝動做出超越法律界線的事，法庭明白被告對政治有意見，但被告所做的事情不會得到認同。

法庭判處年輕人時需考慮「更生」、「懲罰」以及「阻嚇」，如果本案的規模輕微，其非攜有危險器具，判刑時相信可以側重「更生」，但本案屬於同類案件中較嚴重。

法庭考慮了破壞程度、涉案人數以及管有危險器具，認為不可過分著重「更生」，必須「阻嚇」及「懲罰」。為此法庭感到十分傷心，最終認為禁閉式刑罰較為適合。故此，就控罪1-2，判處被告更生中心，就控罪3，判處2000元罰款。

Black bloc 做得唔完美 最理想應該係由上到下全部冇標識

今次衰係俾人影到仲要套衫俾人認出嚟

好彩係溫官

即係沙咀?

3-9個月

自 2002 年起，更生中心成為另一個代替監禁的新刑罰，適合14 至 20 歲的犯人，不論男女。如犯人須被判處短期羈留式刑罰，但不適合被判入勞教中心或教導所，便可判入更生中心。更生中心的目的，是要防止犯人再有犯罪行為，以及協助他們改過自新，重新融入社會。更生中心令不適用於曾被判監、或曾被判入教導所、勞教中心或戒毒所的犯人。

在更生中心，犯人會先被羈留2至5個月，刑期由懲教署署長考慮過犯人的紀律及進展後才確定。其後，犯人會被轉送至另一更生中心，居住1至4個月（時期由懲教署署長考慮過犯人的需要及進展後確定）

傻啦 舊年全部和你x 附近都會有大量怖防

根本係衝動同心存僥倖

裝修完根本無可能可以全身而退

所有出口都有軍裝 商場內有便衣

著到忍者咁都唔會走得甩

唔係

商場實走唔甩

推

都係附近啦, 唔使做咁多體力勞動咁解
之後先會去筆架山嗰邊

中學生心智未成熟真係唔好上連登
聽完D 花生連登仔鳩UP, 就覺得自己去裝修人好有意義

上年裝修完連登仔: 手足好波

今年判左之後連登仔: 手足/ 諗下有咩幫到佢/ 紅官

真手足應該BNO移民

唉

係沙咀隔離，都要步操同上pe
不過無沙咀咁巴

死紅官

left right left right left right

判得算輕手，但要睇律政司會唔會上訴先，求神拜佛大步攬過